邵家臻: 警暴與通州街公園街友的距離

「你哋真係咁憎我哋？」歌頌香港警察的紀錄片《暗夜星晨》有如此一問。網民答得乾手淨腳：係。

《我們與惡的距離》是神劇，「警察與士紳的距離」是想象，「警暴與閉路電視的距離」是當下。通州街公園街友被警暴事件的發展可謂峯迴路轉。由打人到不承認打人，再到高調拉人；由要求睇錄影片段到約時間睇錄影片段，再到取消睇錄影片段；又突然繳費就可取得錄影片段，到最後退款拒絕交出錄影片段等等，才不過是六個月的事。

以「進入司法程序」之名，再三阻撓真相揭露，表面上是有案要辦，別人毋庸置疑，實質是以火水救火，人家看在眼裏，徒生怨懟。再問：「你哋真係咁憎我哋？」我的答案也是這個字：係。

仆街黑警死全家

仲激過坐過山車，推

係

即使跪低認錯都唔會原諒你地

推